點解一個文化大革命可以搞到中國人質素低咁多

幾千年培養落黎既道德/修養，一次過無曬
仲要越黎越衰

因為比道德呢樣野束縛得太耐

因為本身都唔高

其實唔止一個文革，之前個10幾年嘅幾個運動已經寫下左中國人質素低落嘅劇本。

三反五反，土地改革，大躍進。。。
全部都係鼓勵d讀書唔多嘅人透過呢d政治運動，可以亳無負出咁將上流社會，知識份子，同有錢人拉下馬。久而久之，上面d人無晒，根本唔需要努力讀書，知書識禮嘅人係文革後都可以做到“上流社會“ ，本身自尊心強，自卑感重，發左達仲唔也文也武咩。點樣嘅社會骨幹就會有點樣嘅國家同人民。

中國／中國人／超英趕美？
笑而不語

將文化人交俾無文化人，可以話人類俾畜生管

所謂幾千年既文化就係令中國人變成一潭死水既原因，唔好賴文革/共產黨/滿洲人/蒙古人...質素低係因爲中國人本身就垃圾

唔覺 以前民風純樸 如果低 就唔會出現到詩詞歌賦 天人合一精神食糧

以前民國人識排隊, 識清潔街道, 大學校長都講好多大道理

家陣中國人唔識排隊, 又搞到D街道周圍垃圾,屎尿......D大學校長只係識歌頒共產黨

已經好大分別

唔覺 唔講近代 講遠啲既唐朝 個陣真係家家戶戶開門訓都得
就算你話儒家左膠都好，都build up 左個道德觀出黎，對大眾思想都有深遠影響

因為唐朝果陣經濟強大, 先可以咁

你睇下唐朝末期, 經濟崩潰........周圍都係食人食

人食人

好多人對民國/古中國充滿住美好既幻想，呢種叫距離美

事實上, 民國的確比中共好

即係咁

如果美國和日本 是100分
咁民國是20分
中共1分

歷史一直在寫

中國人既垃圾係因爲無自治能力同公共意識，呢個係個大環境培養出來，吏治國家只會培養出犬儒同道德虛無主義。

毛澤東仆街囉

文革果時
有學識有文化 知書識禮既人 大戶人家 全部畀人批鬥 死既死走既走 最後得番曬d無文化生番係度

到改革開放 d人開始暴發 有見地d既有錢就移民 又得番d有錢生番同窮人係度

中國人已經無得救
就算中共倒台, 中國人都係咁既死樣
所以香港人獨立先係正確既路, 令香港脫離中國

不過好多香港人仲FF自己有能力救中國
救左香港先再講啦

無錯 但我覺得中國關我叉事咩 救香港 睇中國仆街

有文化有錢果啲俾人批鬥\趕走晒
但係鬥完啲錢俾啲官撻晒
淨低啲冇文化冇學識冇錢果啲咪搞到今日咁

共產黨喺控制方面其實都幾叻
就好似老細專請啲戇鳩做細
咁咪唔會有人反佢

引用極端情況無意思，任何地方有饑荒都可以導致人食人局面。

反而歐洲試過無飢荒情況下有食人習慣例子

所以文明係會進步，反之，亦可衰落，同血統無關。

愚民政策係維穩必要手段～

勁呀屌你